---
title: >-
    شمارهٔ ۱۲۷
---
# شمارهٔ ۱۲۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چمن بشکفت و سبزه خط کشید و سرو بالا هم</p></div>
<div class="m2"><p>مرا تنگ آمده بی‌او دلی از باغ و صحرا هم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چو حال دردمندان عرضه داری ای صبا پیشش</p></div>
<div class="m2"><p>در آن حضرت به گستاخی درودی گوی از ما هم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>اجل از آستانت می‌کشد رختم در آن عالم</p></div>
<div class="m2"><p>بحمدالله که با داغ توام اینجا و آنجا هم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تو ای کز جام وصلش جرعه‌ای داری، غنیمت دان</p></div>
<div class="m2"><p>خوش آن روزی که این دولت میسر بود ما را هم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به صوت بلبلان شاهی، نوای ناله افزون کن</p></div>
<div class="m2"><p>که خوش باشد دو عاشق را حدیث درد دل با هم</p></div></div>